# Virtual DOM
## Виртуальный DOM (VDOM) - это представление пользовательского интерфейса в памяти (например, в переменной), по которому можно сформировать "реальный" DOM. Виртуальный DOM отвечает не только за представление в памяти, но и за синхронизацию с реальным DOM.

Следующий DOM:
```html
<div id="app">
  Hello world
</div>
```
может быть представлен VDOM'ом так:
```js
const vNode = {
  tagName: 'div',
  props: {
    id: 'app'
  },
  children: ['Hello world']
}
```

Такой паттерн позволяет:
 - описывать интерфейсы декларативно
 - абстрагирует нас от прямой работы с DOM (атрибуты, обработчики событий)
 - оптимизирует обновление (обновляем только изменившиеся DOM-узлы)
Идея в следующем:
 - строится виртуальное дерево, по которому строится реальное DOM-дерево
 - как только изменяется состояние, то строится новое виртулальное дерево и сравнивается с предыдущим
 - все найденные отличия потсчтся в реальный DOM
 - текущий виртуальный DOM заменяется новым

### createVNode(tagName, props, children)
Отвечает за создание виртуальной ноды. В большинстве реализаций этот метод называют ```createElement``` либо `h`.

### createDOMNode(vNode)
Отвечает за создание реального DOM узла из виртуалного.

### mount(node, target)
Отвечает за монтирование полученного DOM-дерева на страницу.

### patchNode(node, vNode, nextVNode)
Отвечает за применения изменений (патчинг) существующих виртуальных нод.

### patchProps(node, props, nextProps)
Отвечает за потчинг свойств конкретной ноды.

### patchChildren(parentNode, vChildren, nextVChildren)
Отвечает за обновление дочерних нод.

### patch(vNode, node)
Принимает виртуальную ноду и реальную, содержимое которое обновляет.